\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle in diesem Kapitel angegebenen Fehler wurden mit Hilfe der Python uncertainties Bibliothek\cite{uncertainties}.
\subsection{Impuls-Echo-Verfahre und Durchschallungs-Verfahren}
Alle Berechneten Werte finden sich in Tab.(\ref{tab:1}).
Die Berechnungen werden mit folgenden Formeln berechnet:
\begin{gather}
    c_\text{Echo} = \frac{2*l}{t}\\
    c_\text{Durch} = \frac{l}{t}\\
    s=\frac{1}{2}ct\\
    \Delta s=s_{1}-s_{2}\\
    c_\text{korrigiert}=2\frac{1}{c1}\frac{l_{1}+l_{2}-diff}{2}.\\
\end{gather}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Werte des Impuls-Echo-Verfahrens.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c c c c}
        \toprule
        {\( \text{Zylinder} \)}  &  {\( c bei 1Mhz/\si{m/s} \)}  &  {\( c bei 2Mhz/\si{m/s} \)} &  {\( \Delta s/\si{m} \)} &  {\( c korrigiert/\si{m/s} \)}\\
        \midrule 
        1 & 2356.06060606  &  2221.42857143 &\(  \left(9.2558 \pm 0.1960\right) \times 10^{-4}\) &\(  2181.73 \pm 46.19\) \\
        2 & 2361.53846154  &  2282.52788104 &  \(\left(1.04128 \pm 0.02205\right) \times 10^{-3}\) & \( 2236.54 \pm 47.35 \)\\
        3 & 2341.74311927  &  2320.45454545 & \( \left(4.62792 \pm 0.09798\right) \times 10^{-4}\) & \( 2292.92 \pm 48.54 \)\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Die Korrigierte gemittelte Schallgeschwindigkeit beim Impuls-Echo-Verfahre beträgt $c_\text{Echo}(2237.07 \pm 47.36)\si{m/s}.$
Die gemittelte Schallgeschwindigkeit beim Durchschallungs-Verfahren beträgt $c_\text{Durch}=(2114.17 \pm 98.23)\si{m/s}.$
\subsection{Untersuchung des Acrylblocks auf Bohrungen}
\begin{table}
    \sisetup{separate-uncertainty=true}
    \centering
    \caption{Gemessene und Berrechnete Werte am Acryl Block.}
    \label{tab:2}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    %#Zyl,Ug, Us, Ud, Og, Os, Od, Dg, Ds, Dd##
    \begin{tabular}{c c c c c c}%{c c c c c c c c c c}
        \toprule
        {\( \text{}n \)} & {\( \text{O}/\si{m} \)} & {\( \text{U}/\si{m} \)} & {\( \text{D}/\si{m} \)}  &  {\( \text{D-ber.}/\si{m} \)} &  {\( \Delta \text{D}/\si{m} \)} \\
        \midrule 
         1 0.0594  &   &  0.0194  &  0.0016  &  \( \left(3.70 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.54 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         2 0.0611  &   &  0.0177  &  0.00155  &  \( \left(3.56 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.41 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         3 0.0132  &   &  0.0612  &  0.00695  &  \( \left(3.85 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.15 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         4 0.0215  &   &  0.0539  &  0.005  &  \( \left(3.81 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.31 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         5 0.030  &   &  0.0463  &  0.0041  &  \( \left(3.75 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.34 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         6 0.0385  &   &  0.0388  &  0.00305  &  \( \left(3.51 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.20 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         7 0.0464  &   &  0.0307  &  0.003  &  \( \left(3.70 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.40 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         8 0.0545  &   &  0.0229  &  0.00295  &  \( \left(3.49 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.20 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         9 0.0624  &   &  0.0149  &  0.003  &  \( \left(3.68 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.38 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
         10 0.0715  &   &  0.0109  &  0.00295  &  n.a.  &  n.a.   \\
         11 0.0556  &   &  0.0153  &  0.01  &  \( \left(4.08 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)  &  \( \left(3.08 \pm 0.14\right) \times 10^{-2} \)   \\
    \end{tabular}
\end{table}
In Tab.(\ref{tab:2}) finden sich alle Gemessenen und Berechneten Werte am Acrylblock.
Der Acrylblock hat eine Höhe von $h=0.0795\si{m}$.
Desweitern wurden noch zwei B-Scans am Block gemacht, die sich in Abb.(\ref{plot1}) und Abb.(\ref{plot2}) finden weiteres dazu in der Diskussion.
Hier gelten noch dieselben Formeln wie im vorangegangenen Unterkapitel.
\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/4MHz.png}
  \caption{B-Scan des Acrylblocks mit einer 4MHz Sonde.}
  \label{plot1}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/1MHz.png}
  \caption{B-Scan des Acrylblocks mit einer 1MHz Sonde.}
  \label{plot2}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\subsection{Untersuchung eines Augenmodells}
%Iris 0.0050055 ,Linse1 0.0071205 ,Linse2 0.0122455 ,Retina 0.037978
Das Augenmodell wird mit einer $2\si{MHz}$ Sonde untersucht.
Hier ist zu berücksichtigen, dass die Linse mit $c_{l}=2500\si{m/s}$ im Modell eine andere Schallgeschwindigkeit auf weist als die Glaskörperflüssigkeit mit $c_{GK}=1410\si{m/s}$.
Also müssen die einzelnen Teile gesondert Ausgerechnet werden.
Für die Abstände der einzelnen Augenorgane ergab sich:
\begin{gather}
    Iris=0.0050055\si{m}\\
    Linse1=0.0071205\si{m}\\
    Linse2=0.0122455\si{m}\\
    Retina=0.037978\si{m}\\
\end{gather}
%\begin{figure}
%    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
%  \centering
%  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/}
%  \caption{.}
%  \label{plot1}
%\end{subfigure}
%\end{figure}
